---
title: >-
    بخش ۶۶ - رایج هندوستانی
---
# بخش ۶۶ - رایج هندوستانی

<div class="n" id="bn1"><p>اسمش میر محمدعلی و از اماجد سادات سیالکوت از بلاد آن ولایت. گویند مرد صاحب حالی و فقیر ستوده خصالی بود. در نهایت زهد وذوق و قناعت و وارستگی به سر می‌برده. در سنهٔ ۱۱۵۰ به رحمت حق پیوست. این بیت از اوست:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>جز هوایی نبود این همه ما و من ما</p></div>
<div class="m2"><p>خالی از تن چو حباب آمده پیراهن ما</p></div></div>